有無人有腸易激，成日朝早肚痾到仆街

中午打後就好番，但朝早真係好撚痛苦

我日日都係咁

不過中午過後都唔一定好返

我今日真係癡9線，喺火車勁辛苦

有無多腸氣 有無背痛 有無個腸有野谷住頂住

又無wor，係下腹個位痛，然後急屎。冬天會自動好番

同路人
我看了醫生及營養師
試下戒食香口膠，有幫助的😉

我唔掂零食的

有無睇醫生叫你留大便 check便血

我以前都有
但有次入院照腸
食佢D瀉藥,痾左20次之後竟然好返

我有營養師建議禁食餐單，pm me if u want

大便無血，個陣明明腹瀉好嚴重，但check過大便咩事都無

食瀉藥醫腹瀉

然後醫生同你講咩 畀咩solution你

個肚feel到成日頂住

朝早飲左奶茶？

搭東鐵返工
成日中途沙田同九龍塘落車痾屎

叫我放鬆心情 同埋比止瀉藥我，但止瀉藥日日食好傷 之後無吃了

自個次後無痾過
以前返工前會痾
朝早係公司會痾1,2次

無，基本上一起身就會肚痛

想要

有同路人

點pm

連續痾廿次？

早起身就有事 唔夠訓都係

係？
我7年了
我係朝早有時屙潺
多腸氣 成日覺得左後腰有氣排唔出 排便有唔少無味既氣 但個谷住頂住感覺減少一陣又有
睇醫生又話check過大便 無事 無血無咩特別
有個醫生話可能少少IBS 其他醫生又話唔係 打發我走

半年前個排有時彎腰左背有少少痛 無左一排 依家又有
依家左後腰都有谷住頂住

朝早好易肚痛，食既野多小小味精就痛到仆街。飄曬冷汗，衝落車屙果隻…

照過腸都要架啦

ching都係朝早發作？

我食咩都屙

係邊睇，食完d瀉藥係咁屙，屙完就冇事?
想試下

有 好麻煩 由細都大都係咁 而且一緊張就肚痛 驗過晒大便潛血同照腸鏡都冇野

st paul
我係屎忽撞棍咋

佢可能係有菌所以屙出黎就好番，如果係敏感唔好亂試

朝早飲完凍齊啡就急屎

有時自己緊張都唔知

咁你呢d就有得避既

我己經熟到邊個站有得去 邊個站要去職員游手間

我一黎就黎 係忍唔到既

九龍塘廁所好污糟

戒咗奶類 , 濃茶 , 試過唔食早餐
但上年到依家都係咁
好辛苦呀

冬天有無自動好番？

以前試過日日新界西去到香港站就去IFC爆一爆先，然後去港島東返工

轉工就無事

搞到經常都唔敢出遠行 旅遊

無

但通常外國乾燥d反而會無事，個時去英國自動康復，番香港又黎過

唔係返工7點起身就會咁 放假11-12點起身就會肚痛 究竟點解

感覺好爽
暢通去完成個腸胃清晒

我而加已經唔需要鬧鐘，每日自動肚痛起身

出一出閘去又一城啦

八卦一問，咁你地係咪好瘦架？日日都咁痾法

中午打後食野補番，早餐基本上報廢

放假係屋企係無事
返工果車程就好易中途急，或者上車前急
去人多密集嘅地方最易急
好似夜市同行花市，好大壓力

有一排壓力大就一返到工就要屙 之後又正常返
平時就緊張先會突然急
有咩方法解決

小學中學嗰時差唔多日日朝早都肚痾

之後出嚟做野，返工日子冇肚痾，但一放假又朝早肚痾

學醫生答你，放鬆d啦

放假就唔驚啦，就係驚返工返學個段車程

小學中學腸胃好到係放學先痾一次
一日痾兩次已經同阿媽講話肚痾
而家就.....

好想回到過去

好在港鐵沿線有廁所
最多係地鐵站要問職員借

咁易咩
我識就唔會緊張啦

個個站都有？

所以呢個病先咁撚濕9 人邊有可能唔緊張

原來有咁多同路人 i am not alone 好感動

另外一緊張就要柯屎

巴打

我都係
一朝早食完面包一定會肚痾，我懷疑係食面包太油，呢排就會好易肚痛但又唔會痾，跟住我轉咗工作環境同同事有講有笑，個人開心咗，即時無痛過咁滯。
師兄試下放鬆，多d同身邊既人傾計，唔好計較太多，心情自然好，病痛真係少好多

地鐵站係有規定所有站都可以問職員借廁所

我個人好容易焦慮緊張

火炭個廁所ok 嫁

嗰陣時朝早一食野就爆 試過朝早食完五香肉丁麵之後係條街度黎料 差少少就鑄成大錯
不過我個肚又好得意㗎喎 去浪茄灣露營得個死人旱廁 個肚就好鬼生性 菊花好似封撚著左咁 咩便意都冇 唔係就真係搞唔掂

每朝出門口前一定肚痛
但係未必痾到
痾唔到就仆街了 因為係地鐵途中一定會痛
基本上日日都會 除左放假
每日痾3-4次 出街食飯時 食完都會痛
勁影響生活
所以去遠小小地方都唔敢 因為知個肚實唔爭氣
去親旅行一定周街搵廁所
真係好想解決 因為影響到我日常生活

同埋朝早趕時間都真係好唔方便

你個名 我都想解決

火炭果個無位唔知點算
頂多個站去沙田，火車站無都仲可以去新城市

我食親早餐都實要痾
之後睇咗中醫調理過一排就無事
但過多一段時間又嚟料
真係好煩

巴打真係好熟 btw你預多好多時間出門口返工？

中醫根治不到的

me too

份工遲兩三個字無人理

但有段時間真係好咗
不過食晒啲藥之後
過一段時期又會嚟料
似係治唔到本

竟然係咁，試下先

我明你講咩，因為我都試過中醫 同埋要係咁dum錢落去，好傷荷包

根據中醫理論，易肚痾嘅人唔好食麵包

周不時都會朝早先肚痛
返工會搞到遲到
又比阿姐鬧

唯有訓少d早d起身

聽落都覺得好易忍唔住瀨出黎

我都係
有時出街無啦啦會緊張之後個肚有啲痛（但未算好嚴重）
有時喺度諗到底係因為緊張而肚痛定因為肚痛而緊張
當然我覺得壓力大一定有關

以前日日都係咁 好辛苦 同女朋友出去食野都無胃口 旅行又唔敢去 日日留屋企等大便 瘦到自己覺得就黎死 呢半年開始唔食早餐 唔食多嘢 好番少少 吸收好咗肥番

通常一急屎就緊張

冇廁所先仆街

一鳩樣 心理陰影好大
睇過醫生都係話壓力大 個人緊張先咁

最好唔好節食啦，好傷

我都覺
之前考dse壓力大嘅時候特別嚴重
考嘅日子一日痾三四次

有咩慘得過腸易激+便秘
個肚攪到爆炸但一滴屎汁都痾唔出

朝早係屋企食完早餐唔痾多數中途出事

朝早先有機痾到少少

你地有無試過腸抽筋？

咁點考

同路人

兩樣野好似互相矛盾

同路人

基本上時時刻刻都好似有便意咁
已經齋食辣野齋飲奶類好耐 因為一定屙到仆街
已經麻木咗了

個陣考英文oral 預備室等緊就黎料 去廁所or 最後虛脫狀態考oral

頂硬上

痾完會手軟腳軟

考緊嘅時候痾
臭死對手

我中晒呢堆症狀 朝早痾完屎就黎料，一路到下晝食完飯就開始減輕，夜晚就無事...算唔算係腸易激。

利申：睇過西醫，搵唔到原因

朝早有無腹瀉

唉，我都有呢個病，搞到我唔太敢出街。好影響生活。

原來唔止我係
坐巴士去遠少少地方都敢

大部分係壓力問題 返上一份工唔會咁

最近試緊早訓早少少起身，起身唔好太緊張
個鐘d聲要soft d，等自己唔好一聽到就彈起

起身之後即刻飲兩杯暖水
飲完水隔一陣，著完衫刷完牙，試下開個大

呢個方法出門口就搵少好多次廁所

btw 都係哥句：放鬆

唔知有無關係，平時番工早餐都係咬凍麵包就無事，放假去飲茶/去茶記食熱野，油膩野個肚即時黎料

一時時，有時痾完一次，等個零鐘又急。 最煩係左腰成日扯住隱隱痛

而家成日提醒自己要放鬆，因為我好易緊張

由細到大都瘦
肚痛解決多過正常大便，中醫話我脾胃差

以前日日食勁多辣，有好幾年日日一起身屙2次，中午前來多次，下午有時再來多次，戒咗口同睇中醫後開始正正常常，唔使日日屙爛屎幾次，出番香蕉型

而家去旅行, 食早餐前會先啪喇叭牌, 起碼頂得一陣, 個肚食完野係會脹住脹住唔係好舒服, 但起碼唔會急到瀉要周圍揾廁所 同埋我自己食喇叭牌既經驗係, 反應唔似食其它止瀉藥咁, 食完便秘幾日. 總之, 返到酒店, 個人放鬆番, 就會自然有得去大, 又唔駛驚特急便.

我都瘦

高中個年都我試過 好痛苦咁畢業

有日朝門飲咗啲過期奶返學， 咁上上下堂開始嚟料， 諗住去痾屎，點知老師唔畀我去廁所， 如是者我超肚痛之下癮咗半個鐘。
由嗰次就開始每日都痾爛屎加肚痛， 發覺已經唔係食錯嘢嘅問題，日日正常三餐有菜，但一緊張就又黎痛到痴線。每日上堂就諗住驚肚痛，驚無得去廁所 愈痛就愈驚無限loop。 成個高中就係咁過。

畢業之後做廢青，開始忘記個種心情，唔洗再驚無得去廁所，死忍爛忍個feeling。
咁就好返，宜加至少唔會每日，可能一兩個月一次

其實真係心理心態問題，放鬆d就得。 食好輕量防瀉嘅嘢 比自己心理作用，慢慢應該好返

我7:00起身屙一次
7:45臨出門口 ，一定係呢個時候有feel屙屎
衝入廁所屙爛屎

然後中午一點lunch,1:35一定好似響鬧鐘咁急屎
搞到日日要衝番公司
放工搭車又係會急屎 番到屋企出行力屙得一兩粒出黎

想知自己係咪有病
因為真係只要番工既日子都係咁

通常有腸易激嘅人都有少少焦慮緊張
我都有咗廿年
近年好咗啲

驚痾就會痾

的確

番工番學都一定要搭港鐵
唔敢搭巴士

同路人
每次返工前個晚如果係出去食既第朝返工有8成會屙
上星期因為肚痛中途落左車爆石遲到
老細問做乜遲到，我話架車遲左
唔通同佢講我肚痛落車屙屎咩
但呢個感覺真係好唔甘心

上年有一排返工好大壓力
係火車真係痛到標冷汗 覺得要暈低咁濟
依家變到一係就肚屙 一係就屙唔出幾日
然後壓力大又搞到肥左2-3kg
屙唔出屎感覺上又肥左 變相又壓力好大
無限loop

因為驚所以痾 痾唔到 又再驚 之後驚搵廁所 再繼續驚 又再驚痛

應該唔好比自己咁驚 食d防瀉嘅嘢 下意識覺得唔會痾 咁就唔驚
同埋唔好成日凝住無廁所 會懶屎

咁其實直接講又無野既

尷尬丫嘛
同埋感覺有啲假好似作出黎咁
冇呢個腸胃問題既人應該唔會明我地
btw飲完啤酒都會易屙..
可以搞到第朝先爆發，但有時又會咩事都冇。。
好難捉摸..

緊張 凍 食油膩或者寒涼嘢 就會急屎
成日都要去屙屎
一日三次

我今日個老師先係咁問我個腸胃病幾時先醫好

pish

我就一時時
試過網上訂益生菌食, 都係時得時唔得

有無巴打係胃氣 腸氣多
我無屙無嘔 一食完野就肚脹 多胃氣
依兩個月都係咁 睇醫生就猛話我個肚好多氣
有時d大腸位都會痛一痛 個醫生話d氣係大腸到郁
真係好無奈 究竟點先解到氣

我都有，情緒影響，唉，好慘

巴打有咩煩心事

我都係返工朝早肚痾
通常七點起身食早餐九點左右就痛
但係放假十二點起身就冇事

culturelle？

我係絲打黎架
唉
工作上既野
太多小人

巴打你呢

我都會 朝早早餐一食得多就會肚痛
例如去茶餐廳食成個早餐 實肚屙
唯有朝早是但食包餅 食小小先唔會痛

樓主0號？比人吉得多好易有

我就正常學業壓力姐，同埋升學d野

我要黎既時就食咩都無用

做乜9

我同時有呢樣野，會曖胃氣

哩兩年開始係咁 一係一起身痾 一係食早餐痾 最慘係起身痾唔出，到搭車果陣先急

有，痛撚到癲，入院都搞唔掂，要食鎮靜劑先得

咁大獲

搭車忍屎真係世界級

我係有睇緊專科架，
樓上有巴打話腸易激+便秘，其實係同一個病既兩個病癥黎架，
腸易激呢個病，一係就會攪肚不斷肚屙，
一係就會屙唔出但個肚勁痛，
最嚴重係會腸抽筋，我試過幾次要去急症室，真係痛到癲，咩藥都止唔到痛，慘絕人寰，相比之下我寧願有得屙

腸問題真係好煩
有時成個星期冇肚痛都係大便好軟好爛
又成日好易肚痛肚痾 可能兩星期就一定黎一次

原來唔只得我咁 我由到大都係咁 朝早從來唔食早餐 起身要第一時間刷牙 我連吞口水都會即刻肚痛 總之唔食得唔飲得 但柯完第一輪之後就做乜都得
多數好似要比個身體warm up完先可以食野

真係朝早出街先黎料
永遠都係西鐵段路去到荃灣西急
逼到仆街又唔想落車
美孚個廁所又多人又臭
唯有繼續忍行佢條垃圾長路轉車

btw腸胃差到出曬名
以前我一舉手老師實比我去
同學又成日問我痾左未
依加同事知我急又會頂我個位等我去痾

痾撚到熟曬學校同公司廁所啲清潔時間同埋邊個廁格最靚
保證自己要係最乾淨個個時間去痾

食辣嘢過一陣就勁肚痛

中學會 唔知點解grad左就好返

樓上好似有位巴打都係廁所專家

我都有，柯啲屎會沉底，同埋有黏液
常常便秘，柯唔清，永遠柯唔清
跟住一緊張 就胃、腸抽筋，一定要食藥...

留名，長期個腸胃都谷氣，唔係好痛，但係又會整到你唔舒服

心理有時好影響，由其一緊張就愈痛得勁，上車feel到作肚痛會即刻訓覺
btw，我有入書局就想屙屎既問題(旅行由其嚴重)
有次去大阪，入紀伊國屋睇書
攞起本書就開始急...想睇多陣都完全集中唔到，局住出去搵廁所，屙完番到去收左鋪
到第二日差唔多時間再入去，睇左2,3本書，又黎!!!!!!又要搵廁所！
甚至有時發展到，一認真睇野/研究d物品點用，又急屎！搞到睇睇下要出去搵廁所，真係好憎自己
依個情況旅行係最常見

真係要調整下心理，唔可以由得自己情緒本能去react

有啊有啊 蝕
每分每秒都好似想痾屎 個肚頂住 食小小嘢就想嘔

利申：確診IBS

IBS會個肚頂住同想嘔

原來係咁

有冇人痾屎痾到菊花痛痛地

仲成日好似抹唔乾淨咁

我同你一模一樣呀...
以前係英國會好D
番香港夏天出事
冬天會無咁嚴重
差唔多持續左6年

又會似到一模一樣

唯有夜晚過左某個鍾數就唔食野，等腸胃多d時間消化，冇咁大負擔，朝早就會痾少d架喇

朝早起身一個鐘內一定會肚痛
有50％機會想痾屎但痾唔出
有10％機會係會肚痾

返工通常都係出門口前20分鐘起身，結果成日搭搭下車肚痛
最癲試過總站比左錢上左車架車未開就頂唔順衝落車返屋企痾屎

返工返學出遠行就好易奶野 休息收工係屋企就想痾都痾唔到 正仆街

有無遲到

遲左成個鐘
不過老細好都唔多理

我都有
我嗰款一係就朝頭早食完嘢就急
一喺就朝早緊張屙

我都係一緊張就痛
小學開始就有
搞到成日彎腰好似冇咁痛
結果細個就寒背寒到依家

有時痛到仆街柯唔出
會諗數學/複雜嘅野
然後就會痛到仆街但又柯得出

好想醫好

不過我覺得呢個病對我有好處
為左令呢個病唔好發作
我任何時候都好冷靜

究竟痾唔出好d定痾到仆街好d

巴打情緒控制能力幾高

我

通常我係一遲到就更緊張，然後痾得仲勁

就算朝頭早搭飛機就遲到
我個心都係超定
因為一急就會肚痛

每朝返工唔夠一個鐘就要狗衝去廁所

以前試過考試一緊張，三個鐘written去咗4次廁所

柯完先可以認真做返野
寧願柯哂佢

有無比人懷疑出貓

物極必反

有d玩命feel

平時返工朝早一定痛 無論係返工之前痾定都好 一上到巴士8成都痛
有排試過依賴止痾藥 但係食到個人乾
一個月總有幾次痾水

好大部份係緊張壓力問題
著鬆身衣物
遇到問題盡量諗「由佢死啦唔關我事」
唔食早餐
個人經驗有顯著改善

止痾藥真係好傷，最好有緊要事先食

冇計 成日都係一上巴士就痛要中途落車搵廁所
有時見到D人係站食住包飲住奶真係好羨慕人地個肚

想要啊

好耐都無享受過早餐既美好

一食飽就有得屙 早午晚三篤

其實係咪瞓教姿勢有問題？
我每次瞓教如果向右打側瞓嘅話，第二朝起身95%會肚痛，但向左/大字形瞓就唔會

你瞓緊個時個人都會轉身啦

我指瞓著之前個姿勢

凌晨會影響埋睡眠wor

我朝早飲牛奶/奶茶一定會屙，係一定

我成日比人話有壓力，但自己感覺唔到。嚴重個排一日屙10到12次，呢排叫減半好啲，但就夜晚成日醒，然後肚痛要去屙，一晚平均3至4次。

照過腸話輕微發炎，無話係咩腸炎。

岩岩見到巴打話唔好食香口膠，我上網查原來真係有影響，我日日出門啪兩粒，但朝早唔瀉，夜晚先瀉咁得意？

睇中醫又係話要調理脾胃，但食左都唔見效，有無好既腸胃肝科醫生介紹？想去照多次。

就係痛醒屙完見到post黎取暖

呢d一早要避啦

估唔到咁多同路人
我又分享下心得 依家算好返d
我一緊張實肚痛 或者個肚有d唔舒服就勁擔心 跟住就實肚痛 都係已經成為香港廁所通

我係feel到個腸郁 姐係食凍嘢 or 熱嘢 我會知d食物到腸既邊度 勁敏感 sensitive

一日12次

我朝早唔食早餐一定肚痛

巴打點樣好番?

我係一排排咁嚟 唔會日日都腸易激 通常情緒緊張或者焦慮之後嗰幾日就開始嚟料 朝早不論幾點起身 總之醒咗就肚痛 然後全日不定時肚痾 個肚好多氣 條腸咕咕聲 個胃又漲 有時會痾到冇得痾或者痾水 但條腸都會繼續蠕動 搞到好肚痛好有便意 但有時又會便秘一排完全冇得痾 試過痾到睇急症 照過腸 醫生話冇嘢叫我做下運動去減壓 但我個人係好易緊張同焦慮

真心 真心 真心
關壓力情緒事！
我越怕肚痛就越會
跟住我依家由得佢 大不了咪賴 又唔洗死
跟住就反而無事

咁多人有腸易激 分享下自己情況，朝早起身一定肚痛，食完早餐一兩個鐘頭後又會痛。中午放飯又會肚痛，但有時只係痾得一下就無其他。到放工又會肚痛又搵廁所。返到屋企食完飯後又會肚痛。一日起碼去4、5次

成日覺得肚漲，好多氣咁感覺。試過一排飲乳酸好返D，之後都係無改善。好鬼煩

呢個post大部分人都應該比醫生咁樣撚過

試過一次趕deadline壓力爆燈狂痾
講緊差唔多一個鐘痾一次持續咗兩日
雖然痾出嚟又水又爛
但係每次都有野痾
又冇平時肚痾嗰種脫水感覺
所以一d都唔痛苦
一過deadline搞掂晒就咩事都冇
呢個都係試過一次咁大把
不過中學嗰陣一考試都好易肚痛

唔夠訓/早起身多數都肚屙
食完lunch又要屙一兩次

同埋我聞到濃烈嘅香水/止汗劑味都會肚痛
淨飲奶都會不過其他奶製品冇事

由細到大都腸胃差

早排翻工煩前途問題
個人唔知係咪果時壓力特別大
痾咗個幾月 每日起身翻工都會痛
日日遲到，公司遲到又要罰錢
食西藥食到醫生叫我唔好食咁密
到有一日唔知係咪腸抽筋
痛到我訓咗係地下想郁都郁唔到

我依家每月一抽 醫生都搵唔到原因
你地腸抽個陣係咪都係正常便便？

同路人 捱咗4年有啲好轉

lm

試過痛到call白車 因為啱啱食完飯仲以為食物中毒 成個人完全直唔到 生不如死
點知去到急症 係個病床瞓瞓下個痛楚又散咗 真係好尷尬

一樣，又係差不多4年，壞多過好。

我都係咁
依家屙緊

歷程分享
(我個case係痛+抽筋唔係屙 sorry屙嘅巴打絲打們幫唔到)
中三開始痛 壓力+本身腸胃唔好
中四確診 有去到照鏡但淨係得少少發炎
學都冇返 退咗

胃抽筋+腸抽筋 一食嘢就痛 一緊張就痛 7am起身一定痛 一痛就三個鐘 餐餐飯都痛住食 自此之後我個胃就好敏感 唔走冰就一定痛 食薯條多油又肚痛 又fd出街食同一樣嘢得我肚痛

之後開始養胃 唔飲凍嘢 飲熱嘢 唔食冰 唔食辣 少食油膩嘢 一直有睇醫生 公立 私診 中醫 針灸做齊

西醫一開始開咗腸胃放鬆藥 一大包白色藥丸 但冇用 似安慰劑多啲
同埋叫我少食多餐 唔好一次過食太多 我自己覺得真係work 一餐分兩份食
轉介營養科 醫生叫我少食麩質 因為我一食高筋/煙un嘅就麵包就肚痛有屁又腸抽

中間就推薦我參加佢哋一個實驗性療程(公立) 教我調整呼吸法 要我好慢咁跟住個節奏慢慢呼氣 最咗個人的確會定啲同放鬆啲 不過我覺得覆診煩同埋個呼吸法係屋企都做到就淨係去咗一排

中醫冇乜用 針灸太貴又唔舒服 (但針炙有少少work)

後尾自己發覺真係心理影響 唔好去諗就唔會痛 雖然而家好得7788 但一諗“肚痛肚痛肚痛肚痛”就真係會即刻痛 不過我諗都斷唔到尾 依家因爲考完dse 同埋有書讀成個人好放鬆 但遲啲一讀書我都驚又會復發

好想社會多啲關注呢個病 我一開始有個陣基本冇人聽過 但近年個病曝光度直線上升 兩年前我都收到中大學術研究嘅邀請去做實驗(太灰冇去) 唔知佢哋搞成點 都好開心有人研究緊呢個病

個人建議 心理上唔好標籤自己有呢個病 要好有信心咁覺得自己唔會痛 生理上 做運動 飲食上少食多餐 少刺激 不過我知好多人都有工作在身 好難話根治到 因為呢個病一大部分關心理同壓力事 好多時候源頭係工作壓力 所以真係好麻煩 越搞越灰 但最緊要真係要俾信心自己 信自己係會贏到呢場仗

Sorry for too long

以前有 壓力問題 一緊張大interview前夕就出事
以前考公開試試過又痾又嘔 出黎做野之後反而冇事了

之前臨dse嗰陣突然醒覺 成個人係‘屌你老味搞咗我4年今次個試咁撚重要我唔可以俾你搞到’ 就抱住死都要一齊死嘅決心狂操essay 正常嚟講壓力大到仆街但可能太專注個試 到入試場都冇痛過 諗返起真係好好彩

之前睇臨床心理學家 佢同我都有ibs 大家一齊分享忍屎經歷
有一排讀書考試 一日痾5-7次 去睇急症 個護士話一日去廁所多過7次先係唔正常 我呢個case係正常 我屌你咩 我已經差唔多成日坐喺廁所 抆屎抆到菊花出晒血
睇過中西醫 中醫調理完係好咗啲 但根治唔到
有西醫之前開咗隻 mebeverine hydrochloride俾我 食完條腸勁舒服 不過都係治標唔治本 同埋依家食得多 好似都變到冇咩用
btw 腸抽筋真係勁痛

食左一段時間 益生菌。好左

Which one?

起身到搭車前, 盡量唔好食野同飲野, 直到目的地

我去旅行前 係唔會食早餐 因為知道一定出事
唯有餓住上機 再加一盒止痾藥旁身

Btw 又痾緊了
琴晚食左辣野

好多清都話係關心理事，其實我都同意
仲同意可以自己控制
之前睇吸引力發則時有提過
你愈唔想果樣野發生 果樣野就會發生
所以等番工唔會諗 唔好急屎唔好急屎
係會諗 我要順順利利番到公司

同我一撚樣

所以呢啲都唔知仲算唔算IBS
個醫生話IBS係冇答案之中嘅答案
可能仲有其他問題 個醫生話可能係精神問題..

樓主玩得多屎眼

痛左好多年了
我又係番工搭車痛 仲要坐成粒鐘車
睇過中醫 無撚用的 食完一排中藥照痛
睇家庭醫生d藥就隔一陣就痛一次咁
而家轉睇腸胃科醫生 開左益生菌同止痛果隻藥 食左兩個月得兩次係發作（未食之前日撚日都有...）
但d藥真係好撚貴 我無得claim

多腸氣日日勁多屁放係食野個到問題定咩

我以前日日都肚痾，自從日日食乳酪同戒食小麥就好番好多

有次太和落左 去mtr個廁所
冇記錯有3定4個廁格 全部都比腸易激病人用過冇沖廁 格格都成地成個廁格都係屎

奶敏感

I am not alone

出黎做野幾年就開始係咁, 朝早下腹會痛, 但有時又唔係屙, 過一陣就無事

食咖哩, 飲牛奶就一定屙

原來咁多同路人

我朋友以前都係咁，中醫話佢濕熱 執咗袪濕茶同戒食凍野 就好返 不過人人體質未必一樣 睇咗先好試

我反而覺得朝早返公司爆個石先做嘢會精神樂多，所以咁多年都冇理過

朝朝返到公司就肚餓

膠易激⋯係人名定病名黎？

想問下呢度普遍係咪都係瘦？
我冇其他人嘅徵狀咁嚴重，例如一食野就要屙，但我只要前一晚食咗辣嘢，第二朝一定要屙1-2次，
平時食飯之後都好快要去廁所，但就係正常嘅屎，唔會肚痛
但重點係好瘦，好瘦。多年黎都係keep住食極唔肥，
有冇巴絲有同樣經驗，可以成功增肥？求秘方

原來好撚多同路人 柯住屎覆呢個post

食親早餐一定會一個鐘左右就肚痛
去旅行又唔會係咁

屌 又屙啦。。

日日準時十點鬆啲就肚痛想去廁所

辣野第日一定搞
但我好肥

唔食野都痾

同你一模一樣。。。一入書局就有急屎既問題
之前返工太大壓力 幾乎返工前既時間 5日痛3日。。
而家轉左呢份無咁成日痛 lu~

我反而係一緊張就會肚痛肚痾

正常

同求解決方法
成日要搵廁所好麻煩

完全一樣，去旅行出奇地無事 不過會慣性都屙 怕玩玩下先急

去旅行一日痾一次, 仲要行晒/食晒先返酒店先痾
但係香港食親早餐就一定會一個鐘左右就肚痛
試過垃圾港鐵瀨屎搞到我差啲瀨屎

情況100%一樣
巴打有無啲改善方法，真係好痛苦
我以前返學係早餐都唔食 諗返起好on 9
依家就預早好多出門口 預埋時間屙

而加就係咁

我日日至少痾3 4次
啲野食污糟少少都即痾
睇醫生叫我飲益力多

我都搵緊改善方法, 懷疑緊係唔係水質問題
返學都照食, 預早小小食+痾屎 而家都係咁
而家返工經過啲商場就好似開咗廁所雷達咁 知邊個乾淨邊個污糟

呢度有勁多廁所專家巴打

飲益力多
唔好遲訓早起，最好自然醒
訓前唔好食野，食左保證訓醒90%會奶野

唔撚掂 次次臨考試或者interview 就急到仆街

口膠入面有咩令到肚痛? 10次有9次我都必痾 食飯完食口膠

推

屌 我每朝都會肚痾 痾完個下好啲 搭車返公司又會肚痛 返到去坐低又無咩野 跟住食飽飯又會黎料 個肚谷住谷住好多氣
唔講了 又要痾屎

有咩廁所推介？

我係巴 好瘦
想增肥又增唔到

肥唔起架 直入直出 吸收唔到

朝頭早落街跑步半個鐘會改善情況

永遠係公司先有屎返到屋企冇

日撚日痾爛屎

放假先夠膽去茶記飲奶茶

一樣 可能旅行果陣暫時忘卻香港嘅煩惱，所以冇肚痾

我都係咁
但番到公司唔怕飲啦，想屙咪屙
所以我次次朝早出門口番工都寧願空肚
有時就算飲杯水都會行行下路/搭搭下車搞肚黎料

有無問過醫生，痛果個位置切咗去得唔得？

但我條腸蠕動係正常，成日都攪下攪下

有
但考試果排先會有
永遠考之前都會屙到仆街
係屋企屙完 返到學校又會再屙多次咁

我奶野 尋日唔知飲/食錯乜
個肚痛到仆街 柯出黎既都係濕屎
濕屎=令到個肚好痛, 就算小小屎已經超痛

你似腸胃炎

求救 你地有冇試過屙完有黏液

前排肚痛完 今日屙屎有黏液

爛屎好難氣
好易肚痛, 好似不斷有士氣係城門用茅拮向肛門咁

我應該點做, 由尋日開始痛到而家了

如果腸胃炎病情加劇，會有什麼徵兆？
病人經診治回家後，如出現以下任何情況，便應盡快
求診﹕
► 病人出現脫水的跡象，例如﹕
● 腹瀉次數頻密或加劇；
● 口腔與舌頭異常乾燥；
● 皮膚失去彈性及光澤；
● 小便量顯著地減少；
● 眼睛凹陷或眼袋呈現黑色；
● 嬰兒頭頂的囟門比平常凹陷；
● 呼吸加快或過慢；
● 神智呆滯不清；
► 病人有嚴重的嘔吐，以致不能飲食；
► 病人腹瀉加劇，或發現大便混有黏液或血液，
表示可能有其他併發症。

分啲比我呀屌 長期便秘

朝早食雞蛋就會肚痛 晏晝食就冇野

我又係

認真咩？？唔想一世咁瘦呀

速治靈

之前有試過食一排益身菌 係少左發病次數 只係痾清就少左再肚痾 但體重都係無咩變 最後放棄左 其實個病心態好重要 但耐何自己都難控制 即是你每日有個特定時間發病想放鬆但最後都係肚痾

我都有keep住食Fancl 嘅益生菌supplement
感覺幾好嘅
但都係唔吸收啲營養

Culturelle

最重要都係減少壓力
同小肉 唔好多菜。清淡。比腸胃休息一段時間

心理病。
想安全可以驗下血屎先。
再唔放心咪去照腸 胃

我都係 但隔左幾個月又打回原形

腸易激左好多年，有時真係好辛苦
不過其實係心理病，如果唔肯定就建議我睇左專科睇下洗唔洗照腸先
家陣係大時大節緊張就會痾

平日提醒自己返到公司先痾就慢慢克服到日常生活既問題

特別日子會令你緊張既就2個鐘前起身痾清個肚

一樣

me2

近排發現朝早起身去一次 唔食早餐 反而感覺比較好 無咁谷住谷住

有，我已經柯左兩次

但朝早就會成個人無晒力

買枝電解質野飲